美參院12共和黨人倒戈阻緊急狀態

美參院12共和黨人倒戈阻緊急狀態

眾議院議長佩洛西簽署兩院都通過的決議案。美聯社

美國繼眾議院上月通過終止特朗普為調動資金興建美墨邊境圍牆而頒佈的國家緊急狀態令後，共和黨控制的參議院前天在12名共和黨參議員倒戈下，亦通過同一議案，令特朗普將要首次對國會行使否決權。

特朗普將行使否決權

議案在共和、民主兩黨參議員支持下，以59票支持、41票反對通過，特朗普隨即在Twitter揚言：「否決！」參眾兩院要取得三分之二票數支持，才可推翻總統的否決。參議院當日亦通過決議，尋求終止美國對沙地阿拉伯在也門內戰的支持。多名倒戈的議員指，他們不一定是反對於邊境築牆，但不同意特朗普開了壞先例，讓之後上任的民主黨總統利用緊急狀態令，強推氣候暖化或槍械管制等政策。倒戈的一員、猶他州參議員羅姆尼指，「這是憲法問題，關係到憲法核心中的權力平衡」。

特朗普上任後最初的兩年，共和黨控制的國會幾乎處處迎合特朗普，但近日共和黨越來越敢於違抗他。

美聯社

上一則
上一則
美朝峯會破局金正恩或重啟核計劃